<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Research | Мой сайт</title>
    <link>https://jiangwenjie0724.github.io/tags/research/</link>
      <atom:link href="https://jiangwenjie0724.github.io/tags/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Research</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://jiangwenjie0724.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Research</title>
      <link>https://jiangwenjie0724.github.io/tags/research/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Подготовка отчета по работе</title>
      <link>https://jiangwenjie0724.github.io/publication/03/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jiangwenjie0724.github.io/publication/03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Подготовка отчёта по работе является неотъемлемой частью учебной и исследовательской деятельности. Грамотно составленный отчёт фиксирует ход работы, полученные результаты и выводы, а также позволяет оценить качество проведённого исследования или эксперимента.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-элементы-отчёта&#34;&gt;Основные элементы отчёта&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Титульная страница&lt;/strong&gt; – включает название работы, данные автора, учреждение и дату.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Введение&lt;/strong&gt; – формулирует цели и задачи исследования или проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Теоретическая часть&lt;/strong&gt; – описывает используемые подходы, методы и концепции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Практическая часть&lt;/strong&gt; – содержит описание эксперимента, исследования или реализации проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Результаты и обсуждение&lt;/strong&gt; – представляет полученные данные и их интерпретацию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Заключение&lt;/strong&gt; – формулирует выводы и перспективы дальнейшей работы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Список литературы&lt;/strong&gt; – фиксирует источники, использованные в процессе подготовки.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;инструменты-подготовки-отчётов&#34;&gt;Инструменты подготовки отчётов&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LaTeX&lt;/strong&gt; – стандарт для научного сообщества, обеспечивающий строгую типографику.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt; – удобен для быстрой подготовки отчётов и совместной работы через Git.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Word/LibreOffice&lt;/strong&gt; – традиционные офисные редакторы, подходящие для базовой структуры.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;роль-отчёта-в-образовательной-и-научной-деятельности&#34;&gt;Роль отчёта в образовательной и научной деятельности&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчёт выполняет сразу несколько функций:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;закрепляет знания, полученные в ходе работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;позволяет преподавателю или руководителю оценить степень усвоения материала;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;служит базой для последующих исследований и проектов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Подготовка отчёта требует не только грамотного изложения содержания, но и строгого соблюдения структуры. Использование подходящих инструментов и внимание к деталям повышает академический уровень работы и облегчает восприятие её результатов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Личный сайт учёного с Hugo Academic</title>
      <link>https://jiangwenjie0724.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jiangwenjie0724.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание личного сайта для исследователя становится важной частью академической деятельности. Онлайн-портфолио помогает представить научные достижения, публикации, проекты и образовательный опыт в структурированной форме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из удобных инструментов для этой задачи является &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt; – тема для статического генератора сайтов Hugo, ориентированная на академическое сообщество.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-преимущества&#34;&gt;Основные преимущества&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Простота установки и настройки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка профилей из Google Scholar, ORCID, ResearchGate и других научных платформ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможность публикации статей, блогов и презентаций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гибкая структура разделов: образование, проекты, награды, конференции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Совместимость с современными практиками верстки и системами контроля версий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;практическое-применение&#34;&gt;Практическое применение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic позволяет студентам и исследователям создавать собственное академическое портфолио без глубоких знаний веб-разработки. Достаточно базовых навыков работы с Git и понимания структуры Markdown-файлов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сайт может служить визитной карточкой для участия в конференциях, подачи заявок на гранты или демонстрации исследовательских результатов широкой аудитории.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Личный сайт исследователя с использованием Hugo Academic – это не только инструмент самопрезентации, но и способ систематизации академического опыта. Такой подход способствует развитию научной карьеры и расширяет возможности для международного сотрудничества.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
